［長文] 家有深藍父母是一種甚麼體驗

係心入面壓抑咗好耐，想係度同大家抒發下:(

由細到大，佢地成日都會俾我睇深藍深紅嘅嘢，希望我了解「歷史」。國民教育、佔中...聽得最多就係佢地話班學生「不學無術、忘本、不知醜、欠打」。日積月累，我就係不知不覺間俾呢種思想影響左。

父母是我最信任、最依賴的人，再加上佢地都讀過唔少書，所以我一路都無懷疑過佢地。（或者曾在內心深處試過懷疑，但係一諗到自己「反」父母就覺得自己好不孝）

直到今次反送中，我真係頂唔到落去。我上過街、睇過直播，對於官警黑做過嘅嘢我唔多講，除咗覺得好嬲、好可恥、好無力之外都唔知講咩好。但係最好笑嘅係翻到屋企，以為可以翻翻安全嘅避風塘，點知呢到先係令我最壓抑最無力最失望除嘅地方。一開頭，我都唔會同佢地講政治嘢，佢地係度鬧啲示威者、叫我「遠離暴徒」，我只會講「好的」，唔會反駁，唔會維護。係，你可能會覺得咁做好懦弱，但係我真係唔想頭家散，而且我心入面仲有一絲希望，或許我可以慢慢感化到佢地。依家諗翻都覺得自己好天真。元朗恐襲發生個晚，我一路睇直播，一路喊到收唔到聲... 我真係再忍唔到落去，我深信即使係深藍，你地見到呢啲人神共憤嘅證據，或許會將矛頭指住真正可恥的真暴徒，所以將啲相同片send曬去屋企個group。哈，點知換來嘅依然係「你都唔諗下點解啲人會被人打，無做錯事會咁？打得好啊...」（仲有啲更加更加難聽嘅說話），仲同我講住喺佢屋企就要守佢屋企嘅規矩，唔想「貼錢養個反骨仔」，叫我「你有本事就搬出去住，唔好住我層樓攞我啲錢」。係啊，我都好想好想搬出去，同你地每日同一屋簷下我真係好壓抑好大壓力，我好驚同你地有衝突，已經好少好少同你講嘢，所以每日都哩喺自己間房，唔敢出來。但係我仲讀緊書，無儲蓄，根本支持唔到自己生活... 心真係好累好痛...

如果你同我一樣都有深藍深紅嘅父母，可以試下以柔克剛，俾佢地睇多啲唔同角度嘅新聞，唔好成日對住cctvb，千祈唔好同佢地理論/鬥嘴，只會傷到你自己。當然，我個例子都證明咗即使你好聲好氣同佢講，佢地都會覺得自己啱曬，然後係咁攻擊你，搞到自己好傷心好無力。所以我自己依家即使真係好不情願，但只能將佢地睇成過客、陌生人，個心可能...可能...會好過啲。同埋記得搵好朋友傾下，唔好屈係個心度，唔好鑽牛角尖。我依家都諗緊如果佢地真係要趕我出門口，應該要點做，可能會去朋友度暫住，或者睇下學校可以俾到啲咩support，總而言之，不能放棄自己！知道你都好辛苦，我好明白好明白的，但我們都要堅強再堅強，一起努力走下去好嗎？

如果你父母好理智，支持抗爭，我真的很羨慕很羨慕你，真係好難得，要好好珍惜佢地啊！

多謝你睇到呢到，如果講得1999唔好介意。
呢場會係長期的抗爭，無論你依家面對乜嘢困難，真係千祈唔好放棄自己，你已經做得好好好好，以後的路一定一定要一起走下去，我都會好好睇住自己，共勉之。

香港人加油。

Lm

除咗咁都冇其他路行

巴打講咗我嘅心聲出來
加油

同路人

記住一句話: 裝睡的人不會醒。
好多時唔係啲人唔知道發生緊咩事, 而係佢地自已心知肚明都仲選擇企係強權果邊。有一種人就係中意依附強權, 覺得有權力就乜都對, 你撼動個權力就會令社會"唔穩定"。而"隱定"就係某種人唯一要求既野。做多幾年人你就知, 有啲人是無可改變的, 唔需要去改變佢地, 或者對呢班人黎講永遠唔醒先係最幸福。

冇用
我話tvb偏頗
佢話生果夠偏頗咯
我叫佢地睇now，icable佢地話咪一樣偏頗
根本佢地有一種先入為主既觀念
點説服都冇用

巴打you are not alone ，我都比個深藍老竇打壓，搞到屋企都唔想返

其實唔洗特登寫文
根本大部份人父母都係深藍
我自己直程連親戚都全部係
唔係d咩野新奇事唔洗特登講

我已經差唔多一個星期冇同老母講一句野

me2

我係街撞到我老竇比佢啤同西面

我屋企都係

試下睇多啲資料 學下啲說服人既方法
即使說服唔到都唔好係自立到之前反面
除左政治 你既人生仲有好多野要負責！ 加油

無彩成個月
早幾日忍唔住拗到面紅耳綠
佢拗唔過我
可能諗通咗少少
呢兩日好啲

深藍最怕深紅 / 白卡人

你拎刀拎鑽話要去元朗劈友

話所有外國發明既野都要打爛

睇下佢咩黎應

我屋企係黃，我老豆仲問我點解唔出去抗爭企前線。
反而我支持和理非佢就支持暴力抗爭，但我唔係極之討厭暴力抗爭。
上Facebook都見到啲藍屍好嘔心，想象唔到如果我屋企人都係深藍既話我會被佢地逼到癲成點。

朋友有深藍屋企人
而家搵緊地方搬

You are not alone!

我明
我真係明

細個我媽同爸睇住電視直播六四
佢地喊曬
我媽今時今日話班小朋友上街教協呼籲罷課係「阻住曬」
（佢教書）

我阿爸直情話想解放軍鎮壓

我做左幾廿年人，今次對住佢地都嬲到痴曬線

雨革已經開始嘈，今個月都發左佢地好多次爛

忍多十年八載 到佢地要靠你開飯嘅時候 就輪到你同佢地講要用我啲錢就要守我嘅規矩

一起加油😭🙆🏻‍♀️

我三年以上

樓主點解唔搬出去住?

我明 真係好辛苦
叫佢唔好剩係睇TVB，佢好意思話唔需要，話咩世界上全部都係假新聞，仲無啦啦鬧我俾人洗腦。完全唔明白點解老一輩咁渴望供下一代讀書，又要否定我地所受嘅教育。日日聽佢9up又唔可以反駁真係好辛苦

利申：未有能力靠自己生活

想死的體驗

佢哋最撚鍾意就係一路食飯一路睇無綫一路挑鳩你機，然後好聲好氣同佢哋講兩句就會開始發爛渣爆seed，講撚埋啲戇撚鳩鳩九唔搭八指鹿為馬嘅bull shit，慶幸佢哋都仲未算係深藍

完全明

屌 最乞人憎嘅就係懶中立懶開明但實際就係藍絲

已經成兩個月無見過老豆
返到屋企見到老母都當無事

巴打加油

I know that feel bro......

You are not alone

過埋元朗當晚都認為無問題既人 我可以同你講 真係改變唔到佢地
如果不幸如我 親人都係咁
不論你有無經濟能力 我都唔建議你地0係屋企 同佢地對立 你只需要繼續留得青山在
落到場就落場 落唔到場就文宣/其他既支援

睇左森美條片
認為地球係平既人。你點同佢講係圓都冇用的

唔洗同佢地嘈

慶幸我全家都黃，加油！

形勢比人強，忍下先唔好硬碰

已經無氣同佢哋嘈，唯有⋯⋯
每日偷偷同佢洗晒youtube果啲睇壞人片的history
偷log facebook幫佢block晒堆自high pages
係FB大share特share啲正常片佢睇
佢一話要睇83台就話我要睇帶
盡做啦⋯⋯
完全明白你感受

你忍一忍啦，好多香港人同你同行！

屋企人啲思想深藍到冇得救
岩先睇住蘋果live 見到啲比克警打到瞓低左既示威者
佢竟然話打得好 好地地做乜要遊行
聽完之後嬲撚到喊 好撚心痛

同fd出去夾租

you’re not alone

真
唔好屈係個心度
揾朋友講出黎

同感
我呢幾個星期刻意OT唔翻屋企食飯
其實係唔想聽冷血言論
已經無力同佢哋解釋
嘈又嘈過，勸又勸過
唔溝通就係最好做法

辛苦曬你
有咩唔開心隨時上嚟搵我地傾訴

本身老豆深藍 老母淺藍
之後幫老母like晒黃page
再隱藏晒藍page啲片
又扮中立帶下風向
依家老母變左淺黃 仲識串9我老豆

努力d讀書 搵到錢就搬出黎不相往來

家用都唔撚洗俾
到時隨時係佢地求你返去

當佢地見到架私家車個公安帽
居然話係啲後生仔淘寶買返黎 然後擺落架車
😂😂😂🤩🤩🤩

曬9氣
同藍絲講道理
佢都只會話示威暴力on9

班人唔燒到上身唔會醒
我屋企一係藍，一係扮中立
好難頂呀

有啲咁嘅父母就知同藍絲講道理係晒鳩氣
共勉之

｛請入！一人一個幫手既冇成本方法！｝

【支持香港警察！！！】

同路人

其實我真係諗唔明, 個思考方式係點樣先會諗到咁扭曲
明明警察濫用暴力/權力, 講到好似冇問題咁
覺得自己永遠都有方法講贏D警察, 發生既濫用暴力/權力唔會發生係自己身上

有時真係唔明, 究竟係佢天真定係我天真

一句講哂
鬥長命

打鳩佢啦
我係打鳩我屋企人 話俾佢知共產黨就係咁批鬥屋企人

屌你老母唔打自己屋企人 簡直係廢柴垃圾

深同感受

全中🙈

好慘 如果你需要人同你傾下計 或者幫你手搬出黎住 留tg 傾

巴打你同我屋企情況99.9%一樣

身邊就有幾個圍村長大嘅朋友係呢啲立場
屌都費撚事

我屋企人都係

我屋企人都係 佢地話d人不停搞事 政府搞唔掂
咪搵d白衫出黎囉 即係明知警黑勾結 都認為無問題
仲話都係解決方法 我話唔洗講良心？
佢話同良心無關係 我睇得太嚴重
仲要逼我睇cctvb 仲試過逼我睇央視拍的片 CLS
利申中產家庭

一句講曬 藍絲敢唔敢移民去中國長住
唔好食香港住香港，再係到歌頌強國
佢地根本身體很誠實

頂住 心正人正 係你屋企人對你唔住 唔洗屈喺個心度呀

樓主勿用支乎title